# Арефьев Александр

## Задание
Необходимо реализовать REST API, который позволяет отслеживать почтовые отправления.

В системе должны регистрироваться почтовые отправления письма, посылки их передвижение между почтовыми отделениями, 
а также должна быть реализована возможность получения информации и всей истории передвижения конкретного почтового отправления.

Операции, которые должны быть реализованы: 
#### • регистрация почтового отправления

#### • его прибытие в промежуточное почтовое отделение

#### • его убытие из почтового отделения

#### • его получение адресатом • просмотр статуса и полной истории движения почтового отправления

### Почтовое отправление определяется следующими свойствами:

#### • идентификатор

#### • тип (письмо, посылка, бандероль, открытка)

#### • индекс получателя

#### • адрес получателя

#### • имя получателя 

### Почтовое отделение характеризуется следующими свойствами:

#### • индекс

#### • название

#### • адрес

Сервис может быть реализован в виде ЈЅОN, либо ХМ.-сервиса - на выбор.
Сервис может быть реализован при помощи стека Java ЕЕ, либо при помощи Spring.
Может использоваться любая СУБД для хранения данных.
Работа с данными должна происходить посредством
ORM, может использоваться любая библиотека или API
Приложение должно собираться при помощи Maven или Gradle
Результатом сборки приложения должен быть war или jar архив, который может быть размещен на сервер приложений. 
Для отладки и демонстрации может использоваться любой сервер приложений.
К приложению должно прилагаться описание его АРІ - структура запросов и ответов, список допустимых операций, 
можно это реализовать в виде проекта SoapUI.


## Описание проекта
Тестовый проект простого апи для отслеживания почтовых отправлений. 
#### Описание API реализовано через Swagger
В качестве ORM используется Hibernate
База данных - H2 in memory, так как нет оснований для долгосрочного хранения данных в демонстрационном приложении.
Данные для начальной инициализации и демонстрации добавлены через стандартный функционал инициализации БД и хранятся в 
директории resources/data.sql.

## Подготовительные операции:
Установить JAVA 17
Подтянуть необходимые зависимости

## Для запуска проекта
Выполните действия под заголовком "Подготовительные операции" и соберите проект командой ./gradlew build или из IDE;
Откройте папку build/libs в папке проекта и выполните команду java -jar MediaSoft-0.0.1-SNAPSHOT.jar
